木結他求介紹（2）

好開心上一個po幫到大家
希望初學者睇到可以行少啲冤枉路
依到大把ching指導
雖然唔多關我事

上一個post：

冇人講嘢

開到2

當有個po 有咩大家交流下都好

有無推薦邊度學結他好
自學無乜心機

我係parkland學 因為夠近
但我覺得重點係個老師教得好唔好
而唔係係邊到學

個結他買咗一個月 背板已經好多細刮痕
好似係比件衫hi花

Guitar Concept 都幾出名
可以睇睇

Parkland坦白講質素參差
好睇你好唔好彩
有啲分店有啲老師根本無心教
但都有好多老師好好

我想買過支結他
e加個支係parkland買 唔知點解勁低音
難聽到我接受唔到 本黎仲諗住一年先換

budget$5000 想要面單 有冇乜好選擇？
其實係通利買定係去結他士多買好？
我唔識細牌子又唔識分好定唔好
己經忍唔住想聽日去買

Acoustic Guitars 木結他總結

［US]
— Gibson

— Martin
• 「請補充」

— Taylor
• GS Mini (36” Solid Top) ~5-6k
• 110/114/210/214(Solid Top) ~6-7k up
* Taylor 系列解說

— Eastman
~4.5-20k (All Solid)
* Similar to Martin, Gibson

［Japan]
— Yamaha (彈唱/ 大廠/ 價錢較貼地)
• F310 (Laminated) ~0.9k
• FG800 series (Solid Top) ~2.2k-3.5k
可以的話買830，造工好啲
• FG3/ LL16 (All Solid) ~6-7k
* OM/ D body only

— Takamine
「請補充」
• Thermal Top ~10k up

— Ibanez
「請補充」

［Korea］
— Sole (Fingerstyle)
• 312/ 313 (Solid Top) ~3k
• 612/ 613 (All Solid) ~6-9k
*GA only

［Australia］
— Maton (Fingerstyle)
「請補充」
• ~10k up
* Tommy Emmanuel

［China］
— Kepma
• F1/ G1/ G1(K) (Solid Top) ~2.8-3.5k
• A1/ B1 (All Solid) ~6.5-7k
* F1: D/ OM/ GA
* G1/ G1(K): D/ DC/ GA
* A1/B1: D/ OM/ GA
* F1-GA/ B1-GA: search「元子彈結他」
* A1-GA: search「Casper Esmann」
* Similar to Taylor

［Taiwan］
— aNueNue
• M series (36吋) (M/MC/MY/MV)
M1/2/3 ~1.4k (Laminated)
M10/20/30 ~2-3k(Solid Top)
M100/114 ~4.5-7k (All Solid)
M200/214 ~7.5k up (All Solid)

• L series (41吋)
L10/12/16/32 ~3-4.5k (Solid Top)
L100 ~7k up (All Solid)
L200 ~10k up (All Solid)

• LS series ~10-30k (All Solid)

［Handcrafted guitars]
~15k up
— Maestro (Singapore)
— Furch (Czech)
— Lakewood (Germany): Sungha Jung/ Steven Law
— Baton Rouge (Germany): Andrew Foy
— Faith (UK)

~30-40k up
— Collings (US)
— Santa Cruz (US)
— Lowden (Ireland)
— Bourgeois (US)
— Huss & Dalton (US)- Custom guitar in HK

［結他桶型Guitar Body Shapes］
— D：彈唱
— OM/ GA: Fingerstyle
— Jumbo: Fingerstyle
* C=cutaway / E=Electronic
* 但只要你鍾意，咩shape都冇所謂，一樣有fingerstyle高手用Dreadnought

［Setup]
— 想結他好彈最緊要做setup，千萬不要自己亂用六角匙扭頸，交返俾專業人士吧。
— ~0.5k up

［結他線 Strings］
— Elixir 防鏽~$100-130
— Martin ~$50-80
— D’Addario ~$50-80

［保養 Maintenance］
— 防潮
• 結他盒+ 乾燥劑 +濕度計 ~$100@3乾燥劑
• 樂器防潮箱 ~4k up
• 最好方法：彈！彈！彈！彈哂啲濕氣出黎！
— 指板油
「請補充」

［買二手？］
— 儘量不要吧，因為交易現場很難完全檢查結他好壞，更何況無充足的知識和工具
— 除非寄賣店包setup

［推薦店舖 Recommended Shops］
— 結他士多 HK Guitar Store
• Sole/ Santa Cruz/ Kepma/ Collings...
• Setup service
• Repair service
— 峰弦峰語 FunGuitar
• Furch/ Kepma/ Bourgeois
• Setup service
— Acousick Room
• Eastman
• Setup service
• Repair service

$5000 不如俾多少少上$6000-$7000全單

Kepma A1, sole 612, Yamaha LL16/LS16都好唔錯

就算真係要Taylor，都有Eastman AC222 OV可以揀

全部都差不多價位

正常彈都係會花

買左成個月都仲日日攬住支GS mini好正

勤力彈的證明

有產品可以磨返輕微的刮花
不過要睇枝結他的finish

$5000面單大把選擇啦
加多少少全單都買到

通利賣既係大路牌子野，買嗰陣要check 清楚
結他士多就賣性格比高既小眾牌子（大陸做），同埋一d上到幾萬既精品結他
唔怕醜既可以上去同佢地老細請教下

唔會太細支咩？俾你搞到我都想買返支

本身第一支係正常size
而家第二支冇咩手勢之類既問題
彈落又唔覺真係咁大影響

買咗支musicnomad嘅polish
睇YouTube個白懂用過ok
但係我磨咗一次發現係好難磨得走
仲要有一條長痕

反而想問下大家平平地買個AMP有咩推介
細AMP就OK

有咩用途先

自己屋企玩咖咋
我見通利有賣一隻有埋藍芽喇叭

有無聽過黑潮結他

自己係屋企玩唔駛要amp 啦講真
你睇個啲個聲得個大字，出唔到啲咩聲底出黎

真係好想木結他玩下effect 嘅話，可以google 下 Tonewood amp 又係一件好吊癮嘅玩具，香港買你預大約3000蚊樓下

又再問一題外話
有冇D野係可以結他插線然後D聲直接入電腦的???
我好似1999咁

Interface

audio interface

你可以睇下focusrite scarlett 系列，都接近係公認性價比最高嘅入門interface

用緊Audient iD4
開心使用中

114 真係咁垃圾咩

你係咪指個聲底唔清？
BASS先會低音

唔sure 係低音個d弦勁低音
搞到掃chord d聲會好怪 好似得低音咁
我係琴行玩個支明明同牌子 但正常好多囉

果然第一支結他都係自己揀好d

你有無用TUNER ?
你會唔會tune 低左一個OCTAVE

我估佢係痴flat

我自己就唔鍾意黑色結他，影響左我對佢嘅音色判斷

唔值咁貴

正路一枝靚木結他都唔會油色, 因為咁油會太厚, 影響音色
你見D大brand都唔會咁做(即使有都係打上台表演條line, 聲音一樣跌一個等級), 得D垃圾木結他先會靠油色水人買

講得好

同樣價位有好多選擇

咁黑棕橙色果d又點睇

另外 就算雲杉木色都有分深色淺色 都唔知邊隻係原色

唔知又係比人水左

我終於買左sole 312了
其實佢有俾612/613我試同聽聲
聲係好聽 但可惜我太窮
等學好d先買全單

不過我半個鐘就決定左
因為支結他真係好靚

btw原來旅行結他真係好細支 唔好手感

恭喜入坑
之後知道自己想要邊種音色的階段 再升級全單都未遲

係咪喺琴行教結他嗰啲都唔會帶自己琴
上過幾個都係用琴行啲生鏽古典教

咁學生又會唔會帶自己結他

唔知其他人 我自己會
我學嗰個琴行嗰啲琴好垃圾 冇牌子幾百蚊嗰種
同埋用自己個靚琴有動力啲

學左兩個月結他 前日一個轉身撞花
諗住遲d換支anuenue L100

點都一定會有

Homesweethome唔推介嗎？見好似好多人去 同埋任試唔嬲店主會幫你介紹岩既結他？
佢地自家製果d係咪都唔推介？
新手借朋友結他自學左幾個月，本身諗住去果度買番支2000蚊樓下，佢地自家製有d單板within budget

714同814應該點樣選擇

你唔現場試？

其實大部分店都有得任試同有人推介
但我建議新手去大舖或多人介紹的店買
因為唔識分支結他好冇或有冇問題
你要去就最好搵個識結他的人陪

因為之前去過通利呢d大行好似冇咩人理
d staff都冇心機介紹岩既比你同sell咁
以為要呢d樓上鋪先會咁

我本身打算去睇下呀 不過見呢度好似唔推介咁想了解下先姐 始終新手驚自己唔識試

你可以試下去結他士多或musicub睇下先
如果都揀唔岩先再諗
但上面兩間好似都要預約
btw 聽講homesweethome 自家品牌好垃圾
但佢賣的其他結他係點就唔知了

利申 我唔知以上的店係賣幾多錢的結他 你要自己問

hsh 上過去一次都已經唔想再上
啲貨舖晒塵，結他啲弦生晒銹

新手想問有冇d推薦嘅online教學

youtube 搵元子彈結他 不過大劣人黎 台灣都有個wen 結他誌

小學雞結他網
Kermit Tam (教彈歌為主)

可以的話 跟老師學會有系統好多

Sole同kepma分別有咩特色? 我用緊支2-3千既truman 諗住upgrade
定都係買taylor gs mini算?
Thx

與其2-3000 up 上gs mini 5-6000
會唔會考慮儲耐小小上10k 嘅全單

彈得唔勁 5-6千夠玩

kepma 都7k 幾8k

上網查啦

沒話勁唔勁，只有捨唔捨得既姐

買枝好啲嘅，有動力好多
買gear 送技術呀嘛

其實全單都唔一定要過萬ge
6000又有，8000又有
如你有錢的話 幾萬至十幾萬都有
最緊要係睇你自己鐘意乜音色姐

本人就覺得mini 手感唔好
但你自己鐘意就得

點睇Epiphone pro 1？好似冇咩人講

我用緊，面單，有個問題係換咗light 線有啲痴fret

除左咁仲有冇咩問題？即係唔換線就ok?
你係柏斯買？
我見佢既賣點係for新手易彈，又係面單，價錢唔算貴，好似平過一眾大路牌既面單

Hsh 啲貨係少打理 有塵 好耐之前我上去試支lava 都貼曬fret 彈唔到
我都買過hsh 千幾蚊的結他黎玩 我主力果支係某美國牌的手工結他
Hsh 多人上去睇 就係因為多花款 佢賣到千幾二千蚊 什至幾百蚊的選擇比學生學結他
大琴行果啲千幾蚊結他就正經啲 都係f310果啲樣

新手有個問題想請教
之前問朋友借左個“令面”，桶身有層膠類既結他
之後諗住自己買番個結他 去琴行拎起d純木面，冇果浸令面膠面既結他試時，發現自己掃chord果時d手指接觸到個桶身時會有“沙沙聲” hi到既聲
但用番令面果種結他因為質地問題就聽唔到，想問係咪即係我掃chord手法唔岩？定木面結他係咁？有冇話有膠面好d定木面好d？求指教

掃chord 唔應該掃到結他果面
刮花面板一回事 但成日掃到面板 影響你成個動作流暢度
用手掃chord 果啲手指放鬆 用手碗 同 手臀力去帶就ok

講漏左我係中指 無名指 尾指hi到，係咪都係應該完全hi唔到？我再注意下先，謝指教

日本興緊一隻指板貼紙
想知貼左有冇大影響的

大影響就唔會有嘅
如果枝結他唔係太貴嘅話貼完自己彈得開心啲冇壞嘅
不過就要有心理準備
第日唔中意嘅話 meet翻落嚟啲木可能會有色差
同埋唔好買大陸山寨貨meet落嚟有殘膠你就喊都無謂

我想問下點睇sigma平價果啲結他

利申完全無接觸過，想學 唔該曬

試過借朋友嘅結他彈過
但我左手手腕完全放鬆唔到

話說有冇平價amp推介
屋企有支ibanez既電結他唔想浪費

新手想問下點睇wilh steinberg 呢個牌子，好似係老牌做琴，近年先開始做結他，見呢度冇咩人提
見佢pd10同20系列都係2000頭有面單，個樣又幾靚仔咁
諗緊呢個好d定epiphone pro系列好

又或者有冇d 大約39 40’面單介紹…見大部分都係41，36
41有d太大 抱唔好，36又太細…

Enya係咪真係垃圾
買左x2唔係pro

新手玩左一排個上琴枕就爛咗
去過通利問都冇得買，想問吓邊度先有得買？同埋係咪每部結他個琴枕size 都唔同 ?

諗緊Taylor 3定5系列 有無邊部推介？

大陸琴都係講性價比

見有人講咗掃chord 噉我講下個漆
層膠其實係漆嚟 結他分亮面漆同啞光漆（一定有上）
最明顯分別就係外觀 （啞光因為係薄漆所以摸到木紋）
最膚淺嘅分別係亮面嘅人工貴啲（工序多啲）
跟住亮面漆個漆厚啲所以會有人話啞光共鳴會勁啲
然而高階琴好多都係亮光
所以我覺得聲音上冇咩特別影響
（認真做嘅廠嘅亮光漆都係好薄 ）
個人認為亮面漆最大好處係多咗層保護
你日常抹琴清理都易啲
其實最影響嘅都係你外觀上中唔中意
利申：上個月買新結他睇嘅 非專家

今年新出果支Mayson Alpha 3，有冇睇法，千幾蚊有面單

自膠唔係今年出

啲人去左（1）留言

頭先有位ching話$1000結他用$700做setup 唔抵。

除非你好鍾意佢，否則唔建議，反而可以自己試下diy setup，衰左都唔肉赤。

有budget 梗係全單

唔知點解喺樂器嗰個分類睇唔到（2）
係咪我問題

小弟新手想學呢首其實係咪唔建議?見佢個教學好詳細成幾個鐘一拍一拍咁教，不過啲技巧好複雜

有冇人用過martin djr 見佢五千有找有全單

同martin x 比邊每好啲

將軍澳/觀塘附近邊度有得setup?
問過一間要700蚊
Carousell 有啲3百幾 但冇實體店
有冇啲係400以內 唔想通利柏斯

直接去acousick room ~$600，係值得你花時間行遠啲，觀塘既話都有steven law既

因為我彈緊個支2千尾 用左2年幾 唔想咁貴setup

一分錢一分貨
明白setup價錢佔枝結他價錢多過5份1, 個心理關口係好難接受
但可以諗既係, setup並非係你hardware既價錢一部份, 而係當自己買左一次技術提升既機會就會好好多

如果唔係其實你買結他線, jack線, pickup, 甚至係夾band band房錢條數都唔細, 咁諗落去你就會想止蝕

上年問過幾間 最平都$500

如果短時間內無打算換結他 用$500換返好彈的手感都值得既

彈得辛苦又唔好聲 會好無癮

計劃緊換結他的話 當然留返筆錢之後用

啱啊 決定左拎去set

學到bar chord，而家用緊支kepma d1c 想換支全單

負擔得到真係直上全單最好

依家都好少拎枝面單嚟彈

我此終都係新手 拎去俾人setup唔識表達想點set

結他線大家去邊買
tom lee果D用過曬都麻麻

大家點睇Hpl結他？係咪容易啲保養？

邊款先

用過咁多都係e記最好

hpl 即係high pressure laminate?

佢會檢查，再俾建議嘅。

簡單講下彈奏風格，例如屋企彈Fingerstyle 咁就可以低啲/ 出街busking掃得好勁，就唔可以咁低，否則會痴fret。

師傅會知點做，大概講下最後效果，再等你做最後決定。

我都用過e 記 唔知點解硬係怪怪地
唔排除舊結他廢

係邊方面怪？音色定手感

手感我覺得係OK的
但音色我覺得好「硬」
新手唔識形容

sor 自膠

未訓醒以為你講緊弦

原來你講緊導線

出黎嘅聲硬，可能係你覺得個amp 出唔到本身用耳聽嘅聲底

但都好多因素，本身嘅pickup、導線 同個amp 三者都缺一不可

神鳴係好野黎，係邊度買就自己格下價 或者睇下amazon prime day 有無平

搵下先 係就係貴但未試過心郁郁想試下

想試santa cruz 線 但網購成日無貨

係，睇中左Martin 有支hpl，啲人話聲唔係差太遠但係容易保養好多，但係都有人話冇理由$5000唔買真木

全hpl? 面板會唔會係stika spruce

ching 搭咩pickup

我無安pickup 想下木原聲
你知 香港大鋪買來買去都係果3 4隻牌子

就係考慮緊全hpl定面板用真木

全hpl平$1000，但係我新手彈落就唔覺有咩分別，想睇吓巴打有冇其他意見

全hpl 買martin 黎做咩 唔好嘥錢

hpl即係夾板
改個咩名都仍然係夾板
完😂

新手分唔出問題唔大 你彈得半年再些其他貴野 先再換都未遲

Martin HPL 果支好在防潮好 唔打理佢都得
之後放二手都唔難

咁如果面板用真木呢？值唔值得買？

其實我諗住學一年木結他之後轉電結他，再學一年之後先決定揀定一樣買支貴嘅。所以最好支木結他方便打理，因為可能學電結他嗰陣好耐先掂一次支木結他

柏c有隻牌子m字頭
試過幾好聲，二千幾蚊

想問吓其實結他嘅手感係咪主要取決於線同setting?

我自己入手嘅第一枝就係martin 嘅面單（5000蚊到），彈咗5-6年先再上換咗枝6位數嘅martin嘅全單

個人就覺得值嘅 呢度嘅ching 有啲就講martin 面單呢個價位就寧願買平啲brand 嘅面單

一係不妨carousell 睇下有無martin 心水嘅面單，我見都keep 住有換琴嘅人放，可能kepma 價錢買到martin 面單呢

Setup完但12格打後都係好難撳 係咪正常

想知點差法

我係parkland學
我跟個個係跟歌教
佢講乜我就做乜
乜基本野都冇教
拍子，點拎結他，點轉chord快d，點練手速之類乜都唔知
所以我放棄了 去結他士多試下會唔會好d

總之令你學唔到野囉
同埋有啲分校個格局好閪
求其間個劏房啱啱好坐到兩個人就用嚟上堂

6位數 你買邊枝

sor 打錯 係5位數

我個個開頭都有教點練轉chord，彈歌係咁迫我數拍子我個人就想靠feel多啲因為好難一邊數一邊彈
不過其實呢啲嘢都係要靠自己練多啲
我有時都會要求自己想彈嘅歌佢又真係教
就咁學樂理跟樂理啲嘢彈又好悶，我都係跟歌學
其實我覺得自己係一個好煩嘅學生

啫係永遠要跟份tab譜先識彈？
好逼2個人已經頂盡，我嗰間中間仲有條柱頂住

嚇親我邊支會6位數鑲金定咩限量簽名結他

我試過係屋企就彈到
上堂就唔得
我發覺係佢知結他又生鏽又難按
佢竟然話冇問題
我用盡力按都出唔到正常聲
佢不停叫我大力d

係未 d18 d28 om18 om28
夠玩一世

自己帶琴
個度啲結他線好快生鏽又𠝹手
我諗係支木結他未set up得好好難㩒

前牌通利減價...

通利係咪冇gs mini淺色果隻

終於買返個靚既CAPO
終於可以玩capo

呢家都仲有
其實通利你搵佢一年入面有冇邊日係冇減價難過搵有減價

據說美/墨果邊停工冇生產

唔係掛想要淺色

買咗啦 宜家呢枝預保養得宜彈過世
諗住搬屋就買電子防潮櫃

我之前都因為咁局住買E版
本身要冇E版

我用GS mini 夠了暫時

好多人都係GS mini 彈過世

不過睇多幾年可能你又心郁郁想要多枝唔同桶型

所以咪話暫時

推一推導更多人入坑先

Fs830值唔值得買

值，fg/fs 單板系列入面，830手工最好

d聲好似麻麻地

香港有冇 Yamaha LL 系列可以試？

有冇細少少39 40左右既面單介紹，41呎用過覺得太大唔好攬，但旅行結他又太細音色又差d

曾經係通利分店見到一枝ll16，亦都係唯一一次

借樓一問

之前報咗琴行啲暑期班，附送一支木結

嗰支結他弦距又高 弦線唔知點解係膠，又粗又難㩒

我有興趣長學，但我基本功未學好晒，咁又應唔應該換結他好？

有興趣長學咪買一支 買結他從來都唔係睇你彈得叻唔叻
係睇你有幾想睇同埋有幾多彈藥咖姐

同埋第一支結他爛得太緊要某程度上會冇心機學
同埋都唔太可能從音色判斷自己有冇進一步

有興趣長學 <-- 已經夠啦

換一枝平平地似樣嘅面單，set up 埋，包你進步神速

我覺得不如轉一轉個body shape，OM / GA 冇咁肥，yamaha fs系列比正常OM size再細少少，可以一試。

尖沙嘴咪有LL-TA

透明膠的弦? 咁就係魚絲/古典結他
古典結他弦距一定高 弦線之間又會闊

如果你係學緊彈唱 掃和弦 咁換支鋼線結他 比專業人士set up 早啲練下手指力會好啲

有冇人知takamine掂唔掂
上網睇佢嘅p5 series側板都唔係solid，同全solid嘅結他d聲會唔會差好遠

第一次買結他無知一問
我見人話要check弦距 例如第12格幾高 唔好過0.4咁樣
咁係咪要帶尺去度會唔會好白痴咁定好common?

同問
想知同gs mini比如何

想型啲可以買張呢啲卡

還好，只不過比較貴，我會揀番yamaha。

有無om面單嘅推介？用枝f310學fingerstyle 感覺好鳩

利申：新手

咁yamaha全單嘅話ll16定ac3r好d

個人鍾意16多啲

Fingerstyle就LS16
彈唱就LL16

新買的結他全新正常都比較高

因為佢要預唔同人的要求 唔一定低=好
所以先要比人setup
而部份細鋪 賣結他都會包set up 先比客

多謝巴打絲打，不過我又有第二個問題

今日去咗睇結他，預算3000左右，店員推薦我買Trumon嘅結他，但係呢個牌子好似係強國牌（？
點揀好？

利申：黃店，唔批鬥

你拎上手彈下先

試咗 就係有啲心動嘅感覺先問

3000 大陸面單 可以試埋Kepma F1

睇你介唔介意咖姐
我自己就十分介意唔會買強國品牌

我都係完全新手學左兩個半月結他
所以我都係去買yamaha算

你冇咩抗拒or 鍾意既牌子
其實可以慢慢試
岩手感岩聲既未必一定係某一brand
當然brand 會有佢音色特色啦

香港啲細舖基本上平價嘅都係支那琴
一係支那製 一係支那牌
（上YouTube都睇到外國而家都多咗好多平得嚟ok嘅牌子
但係香港啲鋪頭都唔入 我估係成本高掛）
支那製造我勉強都接受到
預玩一世嘅話我唔會想攞支那琴
利申：上網睇完喺外國網訂 違背大家上手試咗先嘅規矩

yamaha我冇記錯嘅話都係中國製
red label先係日本製
不過起碼係日本牌子

LL26 或以上都係日本製

Red label FG3/FS3 中國製

FG5/FS5 日本製

即係日本製高級型號，價錢都起碼貴一倍

感謝更正
我買嗰陣見到自己預算買唔起日本製就冇睇了

如果買外國中高檔
唔講型號 連牌子 香港都未必隻隻有得玩

所以點解最多人簡taylor martin
起碼每個型號都拎到上手先

咁ching點睇lsta有嘅黑科技
見到有支二手幾抵想入

有冇人知支結他嘅產地其實影響大唔大
見有d會寫明係外國廠做(日本/美國)，咁支野係咪會靚d

啱啱走去通利睇baby taylor
全線都得返display慳返

疫情應該令到貨源有啲緊張

好想買新結他

都唔只緊張咖喇

我覺得其他就係有特效嘅LS16，睇你需唔需要

不過留意返係面單定全單，我有啲LSTA係面單而已，我都分唔清，小心俾人混水摸魚 等大家指教下。

呢幾日乾到仆街

大家點補濕

呢幾日既濕度唔係啱啱好

屋企濕度計徘徊40
不過影響應該唔大

我個屌米濕度計掉入結他袋
平時6x
今日5x
不過由鳩佢

用緊 yamaha apx500II
聽日去換線

各位ching有冇聽過 baton rouge呢個牌子？

Yup, 香港就無代理，要上網或者飛去買，之前有問過官網，佢好有禮貌咁覆最近應該係菲律賓

對呢個牌子幾有好感，因為代言有Andrew Foy，Fingerstyle 厲害又好靚仔

實際就未親身感受過了

上堂阿sir用緊baton, 我新手唔識分好唔好

最近見Guitarconcept有入貨

可以去試下

信阿sir就問阿sir

唔信就轉老師吧

有啲咁嘅事 估唔到

濕度計 45度 都ok
香港大部份時間都60-80
一落雨日子就90

唔知點解弦鈕位搖嗰陣會有碰撞聲
但係入面應該冇嘢係可以噉樣郁㗎

係咪有pickup 線係底？

會有pick up線連上琴頭㗎咩
不過我嗰隻係下弦枕式 應該唔關事
要保養又要sd email去問 好麻煩

無 自膠睇錯

勁心痛 個琴身邊唔小心輕輕撞一撞張檯
就凹左少少

有印尼制同台灣制

想問ching點睇Sheeran by Lowden嗰隻結他？

想問下飛騰賣嘅越仮工房堅定流 1600有面單 但係唔見其他地方有賣依個牌子 係咪佢自己嘅牌子嚟

完全未聽過, search睇下,佢咁介紹:
越仮工房 - 山崎龍一製品 採用全實木設計 (ALL SOLID)，
即是不論面版，側版，底版都是採用同一件木頭製成。
嚇得我

去試左gs mini 細細部幾好攬 但琴頸對我黎講都係有d太厚有冇d琴頸薄但又唔太大部（唔想要41咁大）既介紹手掌細手臂短

如果你唔想追dreasought 音色
搵martin om size 或 taylor 112 , 212, 412 果啲
都好抱 scale length 長23.5" gs mini 少少

可以試下Anuenue 36吋M系列
但音色同Taylor唔一樣 試下啱唔啱口味

搵唔到資料的牌子就唔會考慮

有冇師兄知ibanez嘅aw 70ece掂唔掂，二千蚊有找 面單+電木結他

唔鍾意個音孔位但都多謝你既推介

用緊yamaha fg650ms面單嚟
係咪建議用緊面單就唔好再買面單？一上就去全單？
不過呢支平野嚟 換第二支面單會唔會都有明顯upgrade 嘅feel

對 有心玩就上全單吧

有冇ching去過fun music centre呢間野，有冇伏
我見佢有breedlove, blueridge呢d香港冇其他代理嘅牌子，但佢d結他價錢有平過其他舖頭好多，有冇伏

幾年前我新仔去買咗個合板琴
本身我試啱型號 佢就去倉庫攞貨
點知攞咗5-6隻琴隻隻都係痴fret/彎頸
（佢重要現場冇儀器鳩扭頸比我話佢整好咗
係我強烈要求話要第二隻先逐個換）
之後終於試到啱
返到屋企先發現個琴啲包邊發黃同埋爛
又唔識走去理論
嗰陣買一千蚊 好似4-5年前 定係再耐啲？
反正我之後都冇去過 唔排除而家好咗好多

點睇mayson alpha 3?

想問一下各位對Taylor嘅academy 10/12有咩睇法
見到減價大約3700左右
求指點

taylor resale 價值好
買依支初學 之後升級都ok

如果你打算長玩幾年 唔建議 因為你學左少少基本功 好快分得出佢同一萬打上果啲的分別

唔該巴打
咁如果初學，亦預計自己會玩落去，應唔應該買呢支

假如當你玩一年先 咁都無大問題 買果時睇下琴橋舊木有無開始飛起 (taylor 最常因為依點比人拎去修理)

3K 不能要求太多

唔該哂巴打你嘅解答
因為想認真學，唔想花冤枉錢，所以直接skip咗1,2k呢啲位

然後我上網睇a12係om 形，會比a10嘅dn 更適合玩fingerstyle。但其實我自己試過覺得a10啲聲啱我聽啲。我想問拎嚟練fingerstyle冇問題可？

唔好意思呀，啲問題好似好on9咁

其實無問題 大把勁嘅fingerstyle 都係用唔同桶形

聲岩自己聽先係最重要

唔該哂你同埋Recoba@Inter巴打呀
見你地2個係POST 1已經有出聲
結他佬都好好人啊

咁我應該決定買A10
我自己本身諗法係木還木,電還電, A10E好似比多$1000左右
淨係ACOUSTIC角度,係唔係應該A10會好過A10E?
定係其實聲音上真係做到完全冇分別,只係多左個插電功能?

理論上係琴身上開左窿 一定有少少影響
但依個未必係重點
就算同一型號 每枝都有少少差別
出產年份/保養都有影響
話唔定有pickup個枝仲好聲
所以親身試下分別會準啲

反而應該睇下有冇需要插amp
例如 同朋友夾band /busking/錄音

新手+1 唔知買咩結他好

有啲人買結他一步到頂 直接買全單
但係我覺得最入門新手 買"平野" 之後可以比個機會自己去升級 睇自己喜好去再買好野
因為首先你自己的耳仔要有能力 分到頂級, 好同普通結他的分別 依樣你彈多啲就訓練到
買結他 由簡body shape, 到面底木材, 唔同牌子的風格 都係一個樂趣

比你咁講完，考慮一下10e先
聽完你地講真係學到嘢
過兩日去試試先

想問一下全單結他係講緊咩價位
不過都好同意巴打有關升級感嘅問題

一步到頂其實都唔會知道個頂同其他有乜大分別，反而浪費咗
一步一步嚟，期待一下升級，理解一下自己想要嘅係咩都好開心

好奇一問巴打你覺得結他嘅級數應該以幾多為一級
我係試過啲五六百之後就想上去3k果啲，係唔係太任性
定係升到千幾二千就算

可以唔駛以價錢去區分嘅

如果好肯定有心玩嘅，就先買枝聲岩自己聽嘅面單先，咁樣自己都有心玩多啲

玩幾年可以上枝靚嘅全單，到時咪keep 枝面單黎粗用同練習

明白哂
我諗我嚟緊打算買枝面單都夠我至少玩兩三年
然後究竟會上全單定玩電結都，呢一刻毫無頭緒

不過貪木結拎起就玩得，方便用就會勤力練

到時可能就全單加電一齊落坑買 放到成屋都係

結他呢啲我都係自娛，最緊要自己鍾意就得

你已經放到成屋都係？
想請教一下，學樂理應該點入手好

大陸牌子 7-8千 都有
不過。。。。 唔係叫全單 就一定聲好

好多外國大廠點解咁貴 就係因為手工靚 聲靚 同品牌歷史

當你有第一支結他之後
將來升級簡第二次時 就會識得由頭到尾去品評一支結他好唔好

見通利display有得平…如果買display有冇咩問題或者要特別注意

個人而言唔太鍾意買中國製
寧願儲多啲，平衡心理

比你咁樣講一講，好期待識得品評結他嘅自己

對於想學好樂理，巴打你有冇咩建議

Display同存貨都係咁check
簡單嚟講就留意下面板有冇漲、琴身有無撞裂、弦鈕有冇太鬆/緊、逐格試下有冇痴fret或者弦距太高、fret有冇生鏽等等
Taylor就睇特別留意Bridge有無同面板分離...

最慘就算外國牌/製造都唔fit哂各項心水

純粹好奇問，會係有啲咩要求？
然後中國製會唔會反而搵到啱你嘅？

拎個平衡點

外制 價錢過貴/手感麻麻/外表中下
vs
中製 價錢ok/手感ok/外表可接受

其他中國製唔係問題 好多中國製琴師都用頂級木材

但一般人眼中 中國製 本身就係因為價錢問題
如果幾千蚊 中國製牌子的反而會好過墨西哥HPL Martin 或者Taylor academy

但買結他 最後都要自己鍾意 聲 樣 手感 缺一不可

大家點睇fender同takamine嘅面單木結他？通利1700有交易；但係其他牌子嘅面單（Yamaha Anuenue）都要二千幾

巴打你買左未，我啱啱試完都想買a10
不過唔係好識check結他，驚中伏

我買咗啦，不過係一個識結他嘅朋友幫我睇

可可波羅巴:Taylor就睇特別留意Bridge有無同面板分離

我諗最主要係睇吓條頸有冇彎，面板有冇分離。再睇吓側板背板接駁位掛
我淨係知a10佢背板有少少拱起係正常

巴打都係搵識嘅人check吓穩陣呀，寧願麻煩人一次，好過自己一直驚有問題

多謝巴打你解答
𣎴過唔識識結他既人，身邊冇人玩結他

對唔住呀巴打，我都唔太識，如果唔係我唔介意陪你買

會唔會夠膽問在場其他客我相信人地都唔會介意

唔緊要我再睇下先

試過幾款入門Takamine 普遍都麻麻地
Fender無試過 幫你唔到
$2xxx價位yamaha個人覺得手感同聲都唔錯

請問新人入門係咪好少會接觸高把位 唔使得登買cutaway？

同埋我見rennes好多人買 都幾平 但係我見有巴打話好一般

好少玩到咁高把位
同埋cutaway即係少左空間做共鳴
入門結他共鳴本身已經唔太好

我嗰陣去買 佢話買大啲好 因為細既聲冇咁靚 同埋通常彈慣細會彈唔返大size既結他 係咪真係架
覺得依家嗰個好似太大...

聲靚唔靚唔係好關共鳴箱嘅大細事
大音箱會大聲啲 彈都要要大力啲先可以用盡支琴嘅potential
有時玩fingerpicking嘅就會揀細啲琴 因為唔使咁多effort
除非你好細隻 通常玩開細都可以彈dreadnought
聲靚關木材事 實木會resonate 得好啲同埋會age即係彈得越多聲越靚
唔同嘅tonewood會有唔同聲 睇你自己嘅preference
可以睇下呢係片

補多句
有啲即使玩fingerpicking都會用dreadnought
啱啱講嘅都只係rule of thumb

好呀 唔該晒你

"彈細結他 彈唔返 大結他" 應該係講個有效弦長 影響你個指版尺寸
25.4" 一般 Martin D, OM. Taylor x10, x14
24.9" Martin OOO, Taylor x12
22.75" Baby Taylor (即係細結他)
有啲人天生手細 barre chord F 真係辛苦啲 用baby taylor 學係容易好多

我就覺得玩得結他的人 長遠唔會只玩一支
最緊要一開頭唔好比barre chord 整熄團🔥

Jazz chord 有d手細真係好難彈

連網頁介紹下都無 好難有信心買

新手想買枝木結他自彈自唱 想問taylor gs mini 係咪都夠哂玩？定係買返正常size好啲？

唔係一米五就買番正常size啦

有冇人彈過fan fret結他，同普通結他有咩大分別
fan fret上手難唔難？

符合人體工學
好似係

咁講嘅話應該會容易過彈正常結他？
但我硬係覺得fan fret禁bar chord嘅話隻手會好辛苦食指要打斜禁咁

全線冇晒Taylor academy10

琴日睇得返baby taylor 放地下

呢排通利winter sale係咪又俾人掃哂D貨/得返display

想學吉他但唔想出到太遠 有冇人知元朗/屯門區邊度可以學

yamaha f310
1000樓下其實冇咩選擇

有巴打話受疫情影響，廠方供貨方面有問題，所以好多型號都缺貨

有冇邊個牌子琴頸比較薄，岩亞洲人多d
手細

以我試過黎講，個人覺得大陸牌子就merida同kepma，貴d就taylor
呢d都算琴頸薄

有冇人用過gomans？
好似係法國牌子，睇起身幾令，有冇用過嘅ching比d意見

冇聽過喎
係咪手工結他？

好似係
見到guitarsofa有賣

試下先
咩價位㗎？

正價多數大約1皮左右

法國造？

唔知wor 佢冇講 淨係話係個法籍華人建立個牌子

好唔好聲先

三四千budget有冇好介紹

用嚟做咩先

自用 新手準備學

自彈自唱？
想玩/聽開咩音樂

係啊 本地音樂

除咗martin同taylor之外
你可以睇返之前啲suggestions
我個人推薦seagull s6 original
佢喺你個price range入面
買到solid top算係超抵
不過湯記啲model超殘
搞到少人彈
技結他惟一缺點就係琴頸偏闊
如果你手好細就唔太啱
你再睇下先啦

thanks ching等我睇吓

我啱啱睇到佢仲有一個model叫S6 original slim
個頸會再窄啲
比較適合自彈自唱

有冇人知gs mini standard版香港邊度仲有得買，見通利好似都係得mahogany同koa
聖誕冇特價，但應該都會照買…
新手第一次買有冇咩特別要注意，我見人話talyor最易bridge位果度有分離？點先算有分離？仲有咩要特別睇？驚唔識check

禁錯不推文…

好似圖中咁樣
如果係你見到現貨己經拉起左 琴橋位有隙縫
一定唔好買

人地話taylor 之後易拉起 不過依個即時你買左都唔覺
到時有問題再拎去整都得

新手想問下，
Martin 支GPCX2E值唔值得入手？
平時主要彈開啲勾弦獨奏歌
唔該各位專業巴打

而家學到bar chord
用緊枝kepma d1c弦距有d高但廢事出去setup
想換枝yamahaLL16再俾人setup

新手岩岩開始學，朋友俾左支結他試玩下，但我覺得d聲好似有啲問題，想自己買一支結他認真玩，

我諗2000-3000夠唔夠買一支ok既？
爬左post 見要set up 埋 又要另外加錢？

聲有問題係咩意思
嗞嗞聲定點
如果結他弦距冇無問題唔建議換
2000-3000 內既結他好極有限

巴打唔直上LL26？
26以上型號日本製

如果真係得2-3000預算
可以考慮下yamaha /anuenue
試過 yamaha fs820 fg830 手感都唔錯
如果通利買就叫職員幫你setup得好彈啲
出面店買就預多$500-700做setup啦

都幾貴喎

一步到位嘛

結他只會越買越多
買支all solid wood 試下先玩ll26呢個價位好似冇咁肉赤

睇外國forum講 HPL結他唔插amp 啲聲會差啲
插amp用或經常busking會比較值得買

香港有咩途徑買ll26
同埋幾錢？

我都唔知
可能要訂喇

Sigma S000M18E 點睇?
見通利個網有貨

三分之一我就唔會set

低弦距會易D禁到, 太高要用更大力去禁
我去上堂阿SIR個枝結他低弦距我可以易少少禁到
Bar chord我覺得係發力點問題

想預大嘅3k以下買一支電木結他
有啲乜嘢好介紹？唔該

Budget $4-6k
Fingerstyle
推介邊支？

點解想要電木?
busking?

呢個價位好尷尬
多少少都有實木彈

多幾多左右？
如果多少少都ok但有邊隻推介

ibanez aw系列我覺得幾貼線 唔使setup都好好彈

我個人試過一支叫
seagull sws concert hall cw semigloss qit
係一間加拿大廠造既
全實木黎既
惟一就係fingerboard (唔係neck)用synthetic村料
如果你好堅持要木就無計
自己彈落好鐘意個聲
如果要買taylor同martin就無全實木
taylor 300series 起先係全實木價錢亦都唔係貴過6k少少
買結他去setup啦 始終有番咁上下貴

如果takamine同sigma嘅話邊個好啲？
同埋6k係咪唔建議買Taylor或Martin
我幾鐘意Martin個聲但好似好少fingerstyle用Martin

6k個人唔建議買taylor同martin
單講聲其實普通
當然每個人耳仔唔同
自己鍾意個聲比一切都重要
sigma 同takamine 既分別幫唔到你
自己試過takamine覺得唔錯
去通利玩幾次試清楚先都未遲

好唔該

可能之後會同人出去玩下
所以諗住一次過買支電木

我咁問係因為3k樓下包pickup一係就結他唔好一係就pickup唔好
同埋pickup本身都唔平

哦原來係咁
唔緊要，如果淨係3000以下有啲咩好提議？
三千以下最好個支就可以

2.8 我覺得算高架啦wor
個人覺得唔痴fret黎講越低越好，先唔講咩低弦距音色會差左之類，你左手禁得辛苦咩彈唔好啦，宜家係玩樂器唔係練指力
當然如果你係中意勁大力掃chord再低就會痴fret當我冇講過

我住屯門要拎出去setup都幾係野

冇計 想進步就係要dump錢+dump時間
set up你會發覺個好禁程度真係好似換左支結他咁 如果你係玩fingerstyle會更加明顯
一係就直接換過支低弦距嘅

試下換細線light gauge or extra light gauge
一來條線易㩒啲
二來少啲tension
只係sacrifice tone去換取playability

搵間近少少既先

換線自己嚟啦

我意思係搵間近少少既setup

自膠

想問下大家點睇sigma依個牌子？

想買gs mini 想問邊隻版本好

有無人有試過下台灣牌子ayers
最近見到佢支angel好靚 想買
但香港又無得試 好驚唔啱

我第一首fingerstyle都係學呢首
幾好 好多細節位 要彈唔難

新手就唔好啦
你d手指都未習慣點彈，基礎都未build up好嘅話去練只會打擊你自信
除非你真係好中意首歌越練反而越有動力，唔係嘅話好快就會放棄
建議你一開始可以搵d中意嘅歌嘅簡單version黎練，有動力之餘又可以打好基礎

其實我唔算係由零開始個種新手好多年前有玩過掃下chord咁，fingerstyle就斷斷續續咁玩過下
隻歌而家練左幾個月都識彈到去第一段副歌，不過仲係好唔流暢

巴打想請教下你練習方法，如果想去得順嘅話應該每次一小節一小節咁狂練，定應該每次都由頭彈去到識嗰個位先停再係咁loop會好啲？

你試下search youtube 小叮噹的店個gs mini評測比較下

通利好似得koa同mahogany 你可以問問佢會唔會有其他版本翻

收到
問過得display
直接上212/214 會唔會好啲

咁先正
D人特登relic

睇白懂訂造結他真係好心動
香港好似得日本版嘅ayers賣
本身都諗過訂個平平地嘅加個簽名咁
同你一樣都係驚驚哋之後冇訂
不過而家諗返覺得應該唔會差得去邊嘅
ayers喺台灣都叫幾受歡迎

而家仲要比個capo砸咗個細窿 多災多難

岩岩買左fg830
佢到左貨先再叫職員set up ?

但我想買嗰個結他叫angel 成2萬7
未上手試過 未親耳聽過都驚買完唔啱
都係諗住遲啲去台灣試下先再決定

巴打想請教下你練習方法，如果想去得順嘅話應該每次一小節一小節咁狂練，定應該每次都由頭彈去到識嗰個位先停再係咁loop會好啲？

香港有New Hill日版代理,有現貨可以試
台灣人品牌,日本人監製,越南人手造
呢個價位有咁嘅質素,超值

我自己就係嗰一小節練到可以跟拍子彈到出嚟先 之後再由連埋一齊彈 再執彈得唔好嘅位

new hill series我麻麻地
相比之下我會直接買Taylor嘅214ce

師兄好識貨👍
我都係收皮先😆

大鋪Taylor 己經翻貨
另外大鋪入左好多入門Sigma 爭市場

價錢同size都差好遠喔 你去通利試下好啲 不過而家好似無折

見到tst tomlee有隻好似224ce, 個top 係koa 黎既，講真幾靚仔，有興趣可以試下。萬零蚊

想問下Sigma SDM-STE如何？

想買枝結他for新手
Budget一千左右有冇咩推介
感激

Yamaha Ibanez 有幾支簡
或者千幾蚊面單 Sigma

如果真係得一千左右預算
可以搵樓上巴打講的牌子

如果俾到二千幾可以試下yamaha 820 830
夠玩到下一階段再諗升級枝結他

新手路過想問埋ukulele
想買個自學玩下

唔介意淘寶野的話，我推薦luckycat 幸運貓吉他，千零可以買支全單吉他，12 品弦距2.5mm 好岩新手用。

弦距啱唔啱新手用？thanks!

因為啱啱想pick up返又驚三分鐘熱度
玩住千蚊鬆啲先
都唔該哂你先

弦距每支都會唔一樣 每人手感不同
唔會因為價錢平貴而高或低
新貨佢一定唔會偏低

所以玩一陣先 太高就真係要留錢 出去比人set

買咗支sole 好期待

想問下Ibanez, Sigma 同 Takamine邊個牌子好啲？
想買枝around $3000-$4000嘅soild top
係通利試左枝Takamine覺得唔錯 弦距好低幾好彈
定比多少少買Kepma all solid 好？

學左幾個月 之前唔識買左枝幾百蚊嘅好唔好彈
同埋d聲唔得

Takamine要買買日產
日產Takamine同國產Takamine兩個世界

真係3簡1 就 Sigma
Martin 聲底平價版

當然最後你要睇 手感 樣 聲 自己決定

唔好意思 我見1000畢直有好多選擇
但金錢有限 想問下600$左右有冇咩結他選擇
新手想試下上手先謝謝

二手f310

新買左兩個月左右，突然發覺第4線好似起毛咁樣，有冇人知咩事，新手唔識

換線啦
正常嘅

兩個月就要換線架啦？之前借朋友果支，彈左成年都冇事，以為我用爛左

有冇ching用過Cole Clark結他？睇樣好似好raw咁幾令，有冇人知d聲掂唔掂

新手一千蚊以內 有冇結他介紹
對結他0認識 想自學先
同埋有冇結他班推薦 (荃葵青)

Taylor ? 原裝用elixir 有coating 係會起毛

Martin / daddario 果啲就唔會起毛

拎朋友枝kepma D1C黎彈覺得啲弦好貼好正
想問下其實普通結他係咪都可以較到咁好㩒？定係依個牌子真係做得幾好？
（新手 唔係好識啲牌子）

係呀
咁可能以前我朋友果部唔係用elixir線所以我冇為意
咁係咪正常架？一起毛就要換？定唔駛都得？

唔洗換都得，彈得多個個位d coating 可能甩甩地所以起毛姐，唔洗理佢冇問題既

明白

Martin聲底？ 是咪偏沉啞的？

想買枝日牌鋼線全單結他
想問下香港地方有無推薦買
上網訂又無得試

Yamaha!

係咪得tomlee 比人湯

上網見到有間叫fun music center都有，平過tom lee
不過未上過去唔知伏唔伏

唔該師兄